翠華加價近一成 盼港人風雨同路，一齊奮鬥，步伐一致

【本報訊】貴價茶餐廳翠華，其太子爺兼執董李祉鍵上月接受訪問時表示，翠華已20個月沒加價，希望與香港人風雨同路。惟剛踏入2月，翠華即調整餐牌價格，大部份食品加價1至3元，加幅介乎3%至9.68%，其中早餐加幅最高，接近一成。
記者昨午到翠華坑口分店，發現大部份食品已上調價格1至3元，如一個豬扒即食麵配秋葵炒蛋、牛油豬仔包及熱飲的下午茶餐，份量未見增加，但已加價2元至46元。
■翠華餐廳近年被批評轉攻自由行，且質素下降。
■翠華餐廳近年被批評轉攻自由行，且質素下降。
鐵板扒餐加6元

加幅最明顯的是三個A、B、C早餐，分別加價3元至現時的35、35及34元，其中C餐雪菜肉絲米配奶油豬及熱飲，加幅最高至近一成。而售價逾100元的鐵板扒餐則加了6元或5%，熱門食品如海南雞飯及魚蛋片頭河，亦分別加2元及1元。至於少數沒加價的就有招牌奶茶和奶油豬，仍維持19元及18元。

記者問翠華侍應何時加價，對方直認「過年之後加，每樣加咗幾蚊」。外賣餐單亦同時加價，同樣平均加1至3元。翠華發言人接受本報查詢時表示，公司於過去20個月沒加價，但由於成本不斷上漲，故於2月1日起微調價格，稱「大部份價格為低單位數增幅」。

近年翠華被指轉攻自由行，與港人越走越遠，質素下降又不斷加價。李祉鍵上月接受本報專訪時承認，翠華「之前做得好不足」，會接受香港人的「負皮」，希望趁今年成立50周年作改變，「做番香港人的翠華」。他稱翠華與香港人風雨同路，之前沒加價全因見到香港近兩年經濟起伏不定。

被問到有否減價空間時，李當時僅指已從份量上着手回饋，「裝熱檸茶、魚蛋粉嘅器皿，已換咗新裝，容量比以前更大，希望喺產品上滿足大家」。記者其後到翠華多間分店視察，發現有加大份量的暫時只有少量產品，亦只有新店有換新器皿，公司指其後會逐步在全線分店更換。

■記者梁偉聰

2017-01-22 10:46:00 HKT

翠華太子爺李祉鍵呢一句帶點肉麻：「想同香港人一齊奮鬥，同香港步伐一致。」（伍嘉亮 攝）

翠華今年會開3至4間新店，住宅、旺區同時發展。（伍嘉亮 攝）

目前翠華簡單午餐隨時索價70、80元。（伍嘉亮 攝）
稱要與香港人「一生一世」的貴價茶餐廳翠華（1314），近年負評如潮，有人說它轉攻自由行，與港人愈走愈遠，食品質素下降又不斷加價。剛入局董事會的翠華太子爺李祉鍵，坦承翠華「之前做得好不足」，會接受香港人的「負皮」，冀趁今年成立50周年作改變，做返香港人的翠華。

翠華近年業績大倒退，去年多名創辦股東更爆爭權，將不和「擺上枱面」，賣盤「話賣唔賣」，令市場感混亂。這亂局最終由主席李遠康向其他創辦人購入少量持股，再安排其子李祉鍵加入董事局後，暫告結束。

面對外間批評，李祉鍵卻正能量滿身：「唔怕客人畀意見，佢畀意見係因為佢仲care，唔care可以走咗去就算。」那過去自由行好景時，是否太依賴內地客生意，忽略了本地需要？「唔係嘅，我諗每個階段就有每個階段嘅需求，但今年重點，是要去改善之前做得不足的地方。」

要拉近翠華與香港人的距離，免不了要處理其被轟「離地」的食品價格問題。一個招牌奶油豬由2012年上市時賣16元，4年來累加25%至現時20元；一杯熱奶茶盛惠20大元，簡單午餐隨時索價70、80元。李祉鍵堅持翠華是與香港人「風雨同路」，強調過去20個月已無加過價，全因睇到香港近兩年經濟起伏不定：「想同香港人一齊奮鬥，同香港步伐一致。」
至於現價是否過高、有否減價空間，李祉鍵就沒正面回應，僅稱已從份量上着手去回饋客人。「好似裝熱檸茶、魚蛋粉嘅器皿，已換咗新裝，容量比以前更加大，希望在產品上滿足大家。」記者其後到翠華多間分店視察，發現有加大份量的暫時只有少量產品，亦只有新店有換新器皿，公司指其後會逐步在全線分店更換。

翠華被批主力做自由行生意，李祉鍵指現時會想「茶餐廳係香港人心中代表什麼？」、「點解香港人喜歡去茶餐廳？」等問題。他認為吸引香港客回流的元素，是人情味。「好似細個去茶餐廳入門口已有伙記嗌『阿李生』，A餐、凍檸茶，坐低食物好快擺晒出嚟，好似返咗屋企咁，想將這種文化重新在翠華帶出來。」

然而，昔日人情味濃的小店，已膨脹成今日在中港擁60間分店的連鎖集團，如何回到當時？「下半年會出一啲同香港人有情感嘅菜式，目前研發緊，好多本身茶餐廳文化嘅產品，已經一段時間無左，可能會係50周年推出。」 他強調「中環分店好多老顧客，打牙骹、傾吓偈的文化依然存在」，而走入新區，客人都接受翠華，因為「係好貼地的香港人文化，食個菠蘿包都係7、8蚊，飲杯奶茶都係十幾二十元，係普通消費」。 早年翠華着力拓展內地，李祉鍵指未來「香港一定係重點發展地方」，今年會開3至4間新店，住宅、旺區同時發展，在攻入新區時會按消費能力調整價格，旺區則因有國際、日韓遊客鍾意「揸（旅遊）書仔」到翠華搵食，繼續有支持。

李祉鍵承認過去數年香港服務、管理上步伐放慢：「之前業績公佈時，管理層都好有誠意咁同大家講，（翠華）之前真係做得好不足，但要將翠華同香港文化重新擺出、磨合需時，希望不久將來會做返啲同香港人貼近嘅野」。

那是否不再賣盤了？他輕輕「嗯」了一聲默認，重申翠華「上市真真正正目的是要透明化，畀公眾監察，持續發展」。

記者：范穎琛 方楚茵

幾年前食過一次無再食過，普通茶記質素但就貴2倍。

多撚謝

「想同香港人一齊奮鬥，同香港步伐一致。」
我終於知道16個字既粗口係點啦

不了，要上班

茶餐廳講人情味<~肯撚定脆華冇,食個飯吊幾次位,D野叫左唔黎,追下都要俾佢吊返轉頭...那...

咩野叫有感情既菜式?DLLM,又「食神」上身?刻骨銘心初戀金銀情侶套餐?

「中環分店好多老顧客，打牙骹、傾吓偈的文化依然存在」?嘩~有邊位巴打見到過?

坦承翠華「之前做得好不足」，會接受香港人的「負皮」<~有幾多個品牌衰左仲搞得番起?你有老麥甘大個品牌就話je,好多人都繼續幫親,食新包裝福喜肉

咁咪幾好，加得少添呀。等多啲人唔去幫襯呢間豬西扮上菜嘅仆街野，早執早著

不了 寧願食kfc同強國m記

真心覺得好好笑~

一次都未食過

執柒左佢啦
D仿鮑片，又腥又似擦膠。

狗也不屌！

屌你老母，加價就加價啦

講撚到自已大仁大義

快d 執柒左佢啦，狗都唔撚食

咩鳩太子爺
轉個頭就打臉

其他唔講, 你有冇加人工俾班 伙記 ?

平時食野都洗好多錢
不過垃圾翠華覺得自己配咩

食屎啦屌你老母

希望與香港人風雨同路 <---- 佢地D 食物質素性價比先唔貼地

食屎啦翠華

香港人冇人想食你

果次食翠華中環店叫個焗飯佢話要15-20分鐘，跟住四個字之後我追佢，佢真係拎個鐘出黎同我講話未夠二十分鐘

食翠華？不了